[{"id": "crise_du_verglas", "year": 1998, "location": {"lat": 45.59, "lng": -73.02}, "locale": "fr-CA", "type": "FREEZING_RAIN", "body": "Dur\u00e9e de **5 jours**\n**15 000** militaires solicit\u00e9s\n**100 000** personnes \u00e9vacu\u00e9es\nCo\u00fbts de **1 600 000 000 $**\n\n[Radio-Canada](https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1076279/crise-verglas-montreal-quebec-vingt-ans-electricite-froid-hydro-crise-catastrophe-naturelle)\n[L'Encyclop\u00e9die Canadienne](https://www.thecanadianencyclopedia.ca/fr/article/la-crise-du-verglas-1998)", "title": "Crise du verglas"}, {"id": "tempete_2022", "year": 2022, "location": {"lat": 46.03, "lng": -73.85}, "locale": "fr-CA", "type": "STORM_WINDS", "body": "**550 000** clients sans \u00e9lectricit\u00e9\nRafales de **100 km/h**\nGr\u00ealons de **2 \u00e0 4 cm** de diam\u00e8tre\nCo\u00fbts de **70 000 000 $**\n\n[La Presse](https://www.lapresse.ca/actualites/2022-06-14/orages-et-vents-violents/la-tempete-du-21-mai-aura-coute-70-millions-a-hydro-quebec.php)\n[Journal de Montr\u00e9al](https://www.journaldemontreal.com/2022/05/22/en-images-dur-lendemain-de-tempete-a-quebec)", "title": "Orages violents"}, {"id": "tornades_2019", "year": 2019, "location": {"lat": 45.51, "lng": -75.69}, "locale": "fr-CA", "type": "TORNADO", "body": "**200** foyers affect\u00e9s\n**100 000** personnes sans \u00e9lectricit\u00e9\nCo\u00fbts de **8,4 M$**\n\n[Journal de Montr\u00e9al](https://www.journaldemontreal.com/2019/01/08/les-tornades-ont-coute-84m-a-hydro-quebec)", "title": "Tornades"}, {"id": "vague_de_chaleur_2010", "year": 2010, "location": {"lat": 45.51, "lng": -73.64}, "locale": "fr-CA", "type": "HEAT_WAVE", "body": "Dur\u00e9e de **6** jours\n**346** d\u00e9c\u00e8s\n\n[Rapport du directeur de la sant\u00e9 publique de Montr\u00e9al](https://santemontreal.qc.ca/fileadmin/fichiers/population/sante-a-z/Chaleur/Rapport_directeur_2010_Chaleur.pdf)"}]